肥媽回應：我睇住佢哋自己養，我有信心食

肥媽Maria Cordero積極唱好大灣區，依家喺無綫播緊嘅節目，叫做《大灣區 活好D》，其中介紹佛山呢part，更兩度推介食鯇魚魚生，其中周三播出的一集，肥媽更大讚當地師傅放血技巧很好，令鯇魚魚生完全沒有血，大力推薦。

本港食安中心及衞生署衞生防護中心先後在facebook發帖，直指最近有電視節目介紹用鯇魚製作魚生，引起關注，強調「切勿進食淡水魚生」。其中食安中心昨晚發帖，呼籲切勿進食淡水魚生，因在一般環境下飼養的淡水魚(例如鯇魚及大頭魚)，除了致病菌外，還可能帶有寄生蟲，例如可造成膽管梗阻、肝硬化和引致膽管癌的中華肝吸蟲。根據《食物業規例》(第132X章)，本港禁售中式魚生。（新聞連結： ）

身在美國嘅肥媽Maria，今午接受《蘋果》電話訪問。她得悉事件後，即表示︰「拍呢個節目時，就未出嘅（指食物安全中心及衞生署衞生防護中心之呼籲），我拍完之後，做咗個全身檢查，之後就嚟咗美國。啱啱做嘅每年全身檢查，我就乜事都冇，好正常。」

「當時拍嘅時候，我又食咗啦，又做咗全身檢查，我又冇嘢。十隻手指都有長短，冇人100%話嗰度啲嘢一定唔掂，要睇食物嘅來源囉！因為我拍時，我係睇住佢哋自己養；食物來源嘅飼料，我睇住佢哋自己養，我有信心食，我拍嘅時候都係自己食啫，我又冇話叫人食自己唔食。」

問肥媽可擔心此事會影響其形象？她稱︰「點會有影響？我介紹人食，我有賺錢就話啫！我自己去食嘢、去揼骨，我去做乜，如果有事的話，我都係受害者啦！我唔係介紹人哋，食咗我有錢賺。就算嗰啲樓盤，講完食完冇嘢。我唔係賺人錢，我自己去食，啱唔啱？我哋全部人都有食過，如果有事，個個都有事啦！或者我哋好彩，食嗰間冇事。」

往後對於食材選擇會否留意？肥媽表示︰「來源之外，好多人都叫我哋唔好食日本魚生啦！直頭叫唔好食魚生，挪威魚生、日本魚生都唔好食，呢啲自己諗，以後唔食魚生咪食熟嘅囉！新聞都有講挪威魚生、日本魚生都唔好食，咁你要自己決定。既然係咁，唔食生嘢，煮熟嚟食囉！」說畢匆匆掛線。

5毛上身,話緊佢支那魚生食死人,仲要拖日本魚生落水

體重同智力係反比

條肥閪發爛渣喎

嗰日睇佢食讚到天上有地下無，真係好on9

呢件肥婆真係奶共奶到上哂腦

你個肥閪腦係咪裝屎架

佢去美國做乜撚野

咁撚愛國做乜唔返支那

真係好五毛
反駁唔到就拉其他人落水

Feel到佢唔知點答。。。

睇住佢哋自己養
你係個度住一年半載睇住？

啲支那蟲生埋上腦喇

發覺d愛國人士一有時間就走去外國

自己養就唔會有寄生蟲?

唔係賺錢去介紹？

拍呢個節目你無收錢㗎？

如果將來有乜嘢，一定又狗衝返里斯本

我係睇住佢哋自己養；食物來源嘅飼料，我睇住佢哋自己養，我有信心食

妳點睇住呀

呢啲無乜知識
無啦啦有運暴發既特別on9
又以為自己好勁咁自大又唔信人

下次睇住我屙篤屎過你食好冇？

肥媽視力超然 寄生蟲都睇到有定冇

就算睇住其實同有冇蟲又有咩關係....

我撐肥媽，佢敢食講野有說服力

睇住？由條魚出世都入廚房24小時跟住唔眨眼咁睇？

睇唔透點解呢條賓妹都要奶共

呢條肥野真係唔識過喎

大灣區死快d

呢條死肥閪當年係菲律賓黎到香港身無分文，窮撚到仆街

俾佢屎忽撞棍好彩發到達
屌你老母自己係香港發撚左達
今日同香港人講叫人要愛國

你老母個化閪你當我地香港係乜野
係香港既經濟養大你，養肥你

依家中國拖累香港既經濟
你仲好意思叫人愛國仲要唱好大灣區

真係閪撚到

叫人去大灣區自己就去美國

身在美國嘅肥媽
身在美國嘅 身在美國嘅 身在美國嘅
又愛美帝又愛國嘅肥X

肥媽住係到架

肥媽套野好難昆到廢青廢老上大灣區
拍套夜遊大灣區特輯
用色搞掂班柒頭

我介紹人食，我有賺錢就話啫！我自己去食嘢、去揼骨，我去做乜，如果有事的話，我都係受害者啦！我唔係介紹人哋，食咗我有錢賺。就算嗰啲樓盤，講完食完冇嘢。我唔係賺人錢，我自己去食，啱唔啱？

講到自己唔收錢做節目咁

唔係講緊自唔自己養
係淡水魚嘅本質令佢有蟲
自己養最多話無落藥啫

除非佢用魚缸，而唔係湖 / 河
隔咗幾代咁去養，就有可能得

睇住佢大睇住佢壞

佢地d魚有毒 明明我食完乜事都冇
你話係咪痴線先六號

我撐肥媽呀
肥媽帶住條女好靚

人地話淡水魚生有問題，又話乜撚日本，奶共嘅人果然都係弱智，讀多幾年書咪出嚟獻世啦

介紹完大灣區 賺到錢就去美國享受

唔撐肥媽
不過肉類生食不嬲都唔好應該係人都知
就算講緊牛肉又好, 魚又好 , 咩都好

我連自己有冇寄生蟲都唔敢咁有信心咁講

好賤，為咗奶共就喺度顛倒是非，人哋衛生署都叫人唔好食呀

快撚d死

佢d蟲上晒腦未呀

肥雞撐飯蓋 1

佢邊忽弱智
賺完支那錢就去美帝住，多開心
偽人即係偽人

不如直接話睇清楚無蟲先放落口，
用眼睇都弱智

生蟲生上腦死咗佢 落埋去宣傳下大灣區啦

身在美國既肥媽

我就唔信tvb無收廣告費會去拍

改名做大媽算啦 大灣區肥媽

土共關條賓妹咩事？

對眼重好過顯微鏡

我唔係介紹人哋，食咗我有錢賺。就算嗰啲樓盤，講完食完冇嘢。我唔係賺人錢，我自己去食，啱唔啱？

隻隻字都識，擺埋一齊就唔係好明

D蟲應該上左腦 9唔搭8既講野

快啲落地獄啦肥閪，唱歌又一味鳩叫大聲當唱功

人地出事係咪你個死肥閪負責？

條友講野做咩1999好似hign撚左野咁

快啲介紹身邊班藍絲廢老去大灣區，
瘋狂生蟲，百病纏身

【趕晒班廢老藍絲上大灣區，年輕人堅守香港方案】

類似當年英國人派班死囚去澳洲殖民一樣。

方案目標：
- 令思想上親中共嘅香港廢老離開香港本土，減少其影響力（e.g. 減少建制派票源）；
- 減少人口負擔；
- 令廢老親身享受中国人的待遇（食齊元素周期表，俾拆屋，俾呃錢......）

方案可行的一些假設：
- 去咗大灣區住，佢地部分人會嫌麻煩，唔返黎香港投票。
- 佢地去大灣區，就會體驗到大陸其實好差。

方案如何實行：
- 連登仔準備好一系列大灣區住屋資料，揾一大埋文匯大公話大灣區買樓一定賺的洗腦新聞同評論，製作成懶人包，長輩圖之類材料。
- 連登仔不斷向身邊藍絲廢老洗腦大灣區好正，惡意教唆並慫恿藍絲廢老賣咗香港層樓，去大灣區買樓。
- 每晚開電視播《大灣區 活好啲》俾家中廢老睇，洗腦，錄埋放上YouTube 再share 去有藍絲廢老嘅 whatsapp/wechat group

咁都叫冇收錢 免費宣傳大灣區？

我都係
直程成段唔明
條肥西都戇鳩鳩

臭蟲論到
日本 挪威都有問題喇

講到自己冇糧出咁喎

又話信人，食完又做全身檢查，咁到底你信唔信人㗎

死肥西真係唔識架喎 人地挪威日本魚生不嬲用海魚 咁都要拖埋落水 仲話飲食節目主持人 基本常識都冇

佢有無腦架，全世界都話淡水魚唔可以生食，佢重叫人去食？

叫人住大灣區自己住美國

撐689架佢

睇住養豬就可以生食咩 9唔搭8

呢個先喺重點
反美是工作、留美是生活

奶中共黨員奶到雪雪聲

講到介紹完自己無錢賺
即係佢幫tvb做節目唔收錢啊？

肥媽RIP

睇好耐都唔知佢up乜春，同d五毛平時鳩up一樣

戲子無情！
邊個比得夠多錢就幫邊個！
唔需要認真對待佢地講嘅說話！

Cctvb=中共喉舌
菲律賓大媽=五毛

講一大段野都唔知佢講乜

肥媽已經用左放大鏡睇住佢地養 唔見有蟲，大家放心食

肥螞 唔捱得幾耐
啲蟲開始上腦 講嘢語無倫次
希望肥螞食得一餐得一餐
食好D 住好D

RIP肥螞

講緊淡水魚食魚生有問題，你睇住佢養又點

你上電視節目食，咪即係慫恿人地去食囉
人地食完萬一瓜左柴，點會唔關你事呀？
話咩自己都係受害者，你係誤導者呀 屌你

肥婆都係特別賤
仲要係五毛

係中國, 你信唔信佢有咁好心機養
日本仔會信
肥媽呢條仆街, 啲智力真係好有問題

識玩

證明d蟲上腦了 千祈唔好食

說畢匆匆掛線
仲唔嚇到瀨屎

大陸食品安全法裡面寫，
社會團體或者其他組織、個人在虛假廣告或者其他虛假宣傳中向消費者推薦食品，使消費者的合法權益受到損害的，應當與食品生產經營者承擔連帶責任。

係咁勁就用自己個嘜頭賣廣告，一陣出事食死人都有人孭飛

收皮啦肥媽

睇住佢地養都講得出口 呢件肥媽無得救

我撐肥媽
應該搞個大灣區淡水魚生宴，請哂TVB高層，政府高官立法會議員，還肥媽公道

冇寄生蟲
我對眼就係證據
雖然有副超

咩冇乜知識
咁樣睇人
人地明明係冇知識

所以佢係睇到有冇蟲

呢D五毛最鐘意去美國

全身檢查會check到你生蟲

間嘢佢嘅

深海同淡水魚喎

邊到嚟既信心
唔信食安中心
話自己睇住佢哋養 痴線

最新一期《新英倫醫學雜誌》指，日本一名女子進食三文魚後，出現胸痛、作嘔等病徵，醫生透過內窺鏡，在她體內鉗出11條寄生蟲「異尖線蟲」幼蟲，非常嚇人。

問肥媽可擔心此事會影響其形象？她稱︰「點會有影響？我介紹人食，我有賺錢就話啫！我自己去食嘢、去揼骨，我去做乜，如果有事的話，我都係受害者啦！我唔係介紹人哋，食咗我有錢賺。就算嗰啲樓盤，講完食完冇嘢。我唔係賺人錢，我自己去食，啱唔啱？我哋全部人都有食過，如果有事，個個都有事啦！或者我哋好彩，食嗰間冇事。」

佢老味拍呢套野唔收錢架？
咩介紹人自己無賺錢，我就唔撚信佢一蚊都收過tvb既錢囉
講到自己咁撚偉大

間嘢係邊個又點
神仙都無得睇住
仲有睇住自己養同條魚有冇蟲有乜邏輯關係

食埋條魚d屎啦

為國捐軀

一世唔使旨意變輕

愛美國既肥媽

你on9唔好要全世界都陪你on9啦

肥媽講得啱啦，香港食魚生同支那食未一樣高風險
所以啲商家晨早叫定政府水鳩人唔好上去食，驚自己賺少人地咁
唔好嚇人啦 你係咪派人上過去check呀垃圾

點睇住條魚？

解釋吓點解去美國？國家打緊貿易戰你去敵人嗰到做咩

唔識野就咪撚出黎害人啦死肥閪

大灣區無得做body check?
一定要去美國做？
偉大祖國先精準架嘛

讚成肥媽！
美食之旅果D團應該搞多D豪食淡水魚

智障

唔知以為佢隻眼睇到寄生蟲

睇住無用既

有無拎d魚去化驗所驗？

係咪食撚完驚出事先身體檢查呀

希望佢同6號快d見毛主席，反正佢地咁愛支

想專登陰鳩班廢老？

㩒錯負評

屌，身體檢查完有事緊係去美國醫啦
唔通仲留係支那醫咩
佢話無事反正你都證實唔到咖啦
去撚完美國醫好返來再Bodycheck，就可以大大聲有證據無事丫嘛

食還食
條肥婆有乜頭暈身㷫唔該喺大灣區睇醫生
咪撚加重香港醫療負擔

咁鍾意宣傳大灣區, 但就走左去美國

潛落水睇住啲魚大呀 ？

肥閪係土生葡人嚟㗎喎

佢咁撚肥怕乜生蟲

睇寄生蟲一定係落鏡睇

你睇住人養有咩用

條肥閪吸唔知支那最興同豬屎餵淡水魚???

屎忽撞棍發咗達？
係人都知佢私底下撈咩㗎啦

條蟲佢哋自己養呀

佢對眼係顯微鏡？睇住就知有無寄生蟲咁勁？

丟你老味

水人去食屎

最好食到有事啦

死撐
食撚死去啦

快啲死啦

是但啦

肥媽撐飯蓋
連衛生處都冇你咁叻啦一定

肥媽死後希望好似之前驗肥婆屍條片
劏開睇下有幾多蟲警剔世人

我唔係介紹人哋，食咗我有錢賺。

你唔好收片酬啦奶共賤畜
拍旅遊特輯唔係介紹人去食係咩呀
你收錢拍就係食人血饅頭

佢拎左大陸居住證未姐

大灣區肥媽=大媽

有病唔好喺香港醫

點會有影響？

我食既就無事 你地食有事你既事 唔知你wo
我去美國 你地去大灣區 我點會有影響？